美報告：林鄭受北京指使 拒移交逃犯 還送中央看管

美國國務院近日向國會有關香港近半年情況的報告，報告首次披露，去年10月香港特首林鄭月娥應中央政府指示，拒絕美國一宗引渡逃犯的要求，更將疑犯移交北京政府監管；報告並指中聯辦連番言行涉違反「基本法」第22條。港府則發聲明，稱外國政府不應以任何形式干預香港內部事務。
該份美國的報告指出，去年10月美國向香港提出移交一名逃犯的要求，但林鄭因受中央政府吩咐而拒絕，並以中央將對該逃犯進行刑事行動為由，將逃犯交由中央政府監管，「是自1997年後的首宗事件」。報告無提及逃犯資料。

支港政府玩到咁大

搞多幾下，取消埋關係法

呢個犯多數係間碟級

【何志平涉賄】林鄭曾拒美方要求引渡疑犯 或是何志平保釋遭駁回理據之一

美國國務院昨日發表的最新一期《香港政策法報告》（the Hong Kong Policy Act Report）中指，香港政府於去年11月曾拒絕引渡一名疑犯至美國，為1997年主權移交至今首次有類似做法。有傳媒指，這可能正是前民政事務局局長何志平涉賄案中，曾經引用的一個案例。

綜合報道，何志平涉賄案中，控方曾指港美雖有引渡協議，不過港方其實曾經拒絕美方申請，因此如果何志平獲假釋後偷渡回港，美方亦未必能申請引渡。控方引述的案件中，澳門人Iat Hong懷疑侵入美國律師行取得內幕交易資料，並因此獲利超過400萬美元（約3,138萬港元）。他於2016年12月在香港被捕，而美國政府亦申請引渡。不過10個月後，該申請被拒絕。

美國政府的報告中指，，特首林鄭月娥於去年10月拒絕向美國移交一名疑犯，更以中央政府正研究該人士涉及的另一宗罪案為由，將疑犯送往中國拘押。何志平案控方和美國國務院所述的時期相符，可能為同一宗案件。

根據兩地移交逃犯協定，只要移交涉及中國國防、外交或重大公眾利益或政策，或者疑犯並無香港居留權亦非為定居而進入香港，同時中國對該罪行有管轄權，而且已經展開或者完成起訴程序，本港政府有權拒絕移交。

肥平同志

準備取消關係法,大家睇路

林鄭被指曾拒絕美國引渡逃犯要求
更新：2018/05/30 13:14
美國國務院的報告披露，行政長官林鄭月娥去年十月在中央政府指示下，拒絕了美國引渡一名逃犯的要求，並將疑犯交予中央政府看管，是 1997 年以來首次。

美國國務院因應《香港政策法》，就一國兩制在香港的實施情況向國會提交報告。報告披露，美國曾經向香港政府申請移交一名逃犯，但特首林鄭月娥去年十月在中央政府的指示下拒絕，並以該名疑犯涉及內地另一宗刑事案件為由，將他交予中央政府看管，中央政府並未提供該刑事案任何資料。

香港跟美國早於回歸前已經簽署移交逃犯協議，與內地反而沒有簽。美方指香港在引渡逃犯上一般很合作，這次是 1997 年後首宗同類事件，報告沒有提及疑犯身分或者涉及甚麼案件。

不過在美國捲入官司的何志平今年年初向當地法院申請保釋時，控方就提到一宗案件，指有黑客入侵美國律師行取得內幕交易資料圖利，案中一名叫 Iat Hong 澳門疑犯於 2016 年 12 月在香港被捕，美國政府申請引渡疑犯。但十個月後，港府拒絕引渡申請，時間上與報告提及的吻合。

政府發言人指，是按照香港法律處理移交逃犯請求，不評論個別個案。立法會保安事務委員會副主席涂謹申就指事件嚴重，會影響香港在國際間的信譽，促請特區政府公開更多資料。他又關注香港與內地沒有簽署移交逃犯協議，要求解釋香港以甚麼形式將疑犯交予中央。

2013 年美國亦曾要求香港引渡斯諾登，當時特區政府沒有拒絕，但以法律文件不齊全為由向美方索取更多資料，期間斯諾登合法出境。

外交部強調港事務屬中國內政
2018/05/30 17:58

美國國務院指，香港拒絕美國移交一名逃犯的要求，並將疑犯交予中央政府看管。在北京，中國外交部回應指，不了解具體情況，但強調香港事務屬於中國內政，外國無權干涉。

葉劉指據協議港有權拒交逃犯予美
2018/05/30 18:17
政府發言人回應是按照香港法律處理移交逃犯請求，不評論個別個案。立法會保安事務委員會副主席涂謹申認為，事件影響香港信譽，促請政府解釋。前保安局局長葉劉淑儀指，根據協議，如果美方要求移交的人涉及中國的國防、外交等，香港有權拒絕。

香港與美國所簽的移交逃犯協定，在一九九八年生效，根據條文，香港政府在某些情況是可以拒絕移交犯人，包括被要求移交的人涉及負責管理香港外交事務的國家，即是中國的國防、外交或重大公眾利益，或被要求移交的人沒有香港居留權，而中國對這人所涉及的罪行有管轄權，並已展開法律程序。

前保安局局長葉劉淑儀認為，香港政府是依法辦事。立法會保安事務委員會副主席涂謹申要求特區政府交代詳情。涂謹申又指，香港與內地沒有簽署移交逃犯協議，要求政府解釋用甚麼形式將疑犯交予中央。

二零一三年美國亦曾要求香港引渡斯諾登，當時特區政府沒有拒絕，但以法律文件不齊全為由，向美方索取更多資料，期間斯諾登合法出境。

林奠助攻
控方用呢個例子
肥平就冇得保釋啦
我係肥平就唔忍啦
同司法部DEAL完爆晒支那D衰野出嚟

屌你都on99 不嬲有協議 宜家叫你交人就反口 咁都無權干涉 咁美國又徵中國商品500億 中國就自己收嗲啦

原來又係支那間諜蟲

先有斯諾登，而家又有依單
班港共狗以為唔撚洗還咩

唔引渡都算 仲要轉比大陸

明玩野姐

講個笑話： 一國兩制